msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Luanti textdomain mcl_doc x.x.x\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: \n"
"X-Generator: mtt_convert 0.1.1\n"

msgid "Water can flow into this block and cause it to drop as an item."
msgstr "水可以流入这个方块，并使其作为物品掉落。"

msgid "This block can be turned into dirt with a hoe."
msgstr "这个方块可以用锄头变成泥土。"

msgid "This block can be turned into farmland with a hoe."
msgstr "这个方块可以用锄头变成耕地。"

msgid "This block can be turned into grass path with a shovel."
msgstr "这种方块可以用铲子变成草径。"

msgid "This block acts as a soil for all saplings."
msgstr "这个方块可充当所有树苗的土壤。"

msgid "This block acts as a soil for some saplings."
msgstr "这个方块可充当部分树苗的土壤。"

msgid "Sugar canes will grow on this block."
msgstr "甘蔗会在这个方块上生长。"

msgid "Nether wart will grow on this block."
msgstr "地狱疣会在这个方块上生长。"

msgid "This block quickly decays when there is no wood block of any species within a distance of @1. When decaying, it disappears and may drop one of its regular drops. The block does not decay when the block has been placed by a player."
msgstr "当在距离此方块@1范围内没有任何种类的木头方块时，这个方块会迅速腐朽。腐朽时，它会消失，并且可能掉落其常规掉落物之一。若该方块是由玩家放置的，则不会腐朽。"

msgid "This block quickly decays and disappears when there is no wood block of any species within a distance of @1. The block does not decay when the block has been placed by a player."
msgstr "当在距离此方块@1范围内没有任何种类的木头方块时，这个方块会迅速腐朽并消失。若该方块是由玩家放置的，则不会腐朽。"

msgid "This plant can only grow on grass blocks and dirt. To survive, it needs to have an unobstructed view to the sky above or be exposed to a light level of 8 or higher."
msgstr "这种植物只能生长在草方块和泥土上。为了存活，它需要上方视野无遮挡，或者处于8级及以上光照等级环境中。"

msgid "This plant can grow on grass blocks, podzol, dirt and coarse dirt. To survive, it needs to have an unobstructed view to the sky above or be exposed to a light level of 8 or higher."
msgstr "这种植物可以生长在草方块、灰化土、泥土和砂土上。为了存活，它需要上方视野无遮挡，或者处于8级及以上光照等级环境中。"

msgid "This block is flammable."
msgstr "物块可燃。"

msgid "This block destroys any item it touches."
msgstr "这个方块会破坏它接触到的任何物品。"

msgid "To eat it, wield it, then rightclick."
msgstr "要食用它，将其拿在手中，然后右键点击。"

msgid "You can eat this even when your hunger bar is full."
msgstr "即便你的饥饿值条已满，你也可以食用这个物品。"

msgid "You cannot eat this when your hunger bar is full."
msgstr "当你的饥饿值条已满时，你不能食用这个物品。"

msgid "To drink it, wield it, then rightclick."
msgstr "要饮用它，将其拿在手中，然后右键点击。"

msgid "You cannot drink this when your hunger bar is full."
msgstr "当你的饥饿值条已满时，你不能饮用这个物品。"

msgid "To consume it, wield it, then rightclick."
msgstr "要使用它，将其拿在手中，然后右键点击。"

msgid "You cannot consume this when your hunger bar is full."
msgstr "当你的饥饿值条已满时，你不能使用这个物品。"

msgid "You have to wait for about 2 seconds before you can eat or drink again."
msgstr "你需要等待大约2秒才能再次进食或饮水。"

msgid "Hunger points restored: @1"
msgstr "恢复饥饿值点数：@1"

msgid "Saturation points restored: @1%"
msgstr "恢复饱和度点数：@1"

msgid "It can be worn on the head."
msgstr "它可以佩戴在头上。"

msgid "It can be worn on the torso."
msgstr "它可以穿戴在躯干上。"

msgid "It can be worn on the legs."
msgstr "它可以穿戴在腿上。"

msgid "It can be worn on the feet."
msgstr "它可以穿戴在脚上。"

msgid "Armor points: @1"
msgstr "防护点：@1"

msgid "Armor durability: @1"
msgstr "防护耐久：@1"

msgid "This item cannot be renamed at an anvil."
msgstr "这个物品不能在铁砧上重命名。"

msgid "This block crushes any block it falls into."
msgstr "这个方块会压碎它落入的任何方块。"

msgid "When this block falls deeper than 1 block, it causes damage to any player it hits. The damage dealt is B×2−2 hit points with B = number of blocks fallen. The damage can never be more than 40 HP."
msgstr "当这个方块下落深度超过1格时，它会对撞到的任何玩家造成伤害。造成的伤害按照下落方块数量×2 - 2点生命值来计算，伤害永远不会超过40点生命值。"

msgid "Diamond Pickaxe"
msgstr "钻石镐"

msgid "Iron Pickaxe"
msgstr "铁镐"

msgid "Stone Pickaxe"
msgstr "石镐"

msgid "Golden Pickaxe"
msgstr "金镐"

msgid "Wooden Pickaxe"
msgstr "木镐"

msgid "Diamond Axe"
msgstr "钻石斧"

msgid "Iron Axe"
msgstr "铁斧"

msgid "Stone Axe"
msgstr "石斧"

msgid "Golden Axe"
msgstr "金斧"

msgid "Wooden Axe"
msgstr "木斧"

msgid "Diamond Shovel"
msgstr "钻石铲"

msgid "Iron Shovel"
msgstr "铁铲"

msgid "Stone Shovel"
msgstr "石铲"

msgid "Golden Shovel"
msgstr "金铲"

msgid "Wooden Shovel"
msgstr "木铲"

msgid "This block can be mined by any tool instantly."
msgstr "这个方块可以被任何工具瞬间挖掘。"

msgid "• Shears"
msgstr "• 剪刀"

msgid "• Sword"
msgstr "• 剑"

msgid "• Hand"
msgstr "• 手"

msgid "This block can be mined by:"
msgstr "这个方块可以通过以下工具挖掘："

msgid "Hardness: ∞"
msgstr "硬度：无穷大"

msgid "Hardness: @1"
msgstr "硬度：@1"

msgid "Blast Resistance: @1"
msgstr "抗爆性：@1"

msgid "This block will not be destroyed by TNT explosions."
msgstr "这个方块不会被TNT爆炸摧毁。"

msgid "This block drops itself when mined by shears."
msgstr "剪刀挖掘这个方块时，它会掉落自身。"

msgid "@1×@2"
msgstr "@1×@2"

msgid "This blocks drops the following when mined by shears: @1"
msgstr "用剪刀挖掘这个方块时，会掉落以下物品：@1"

msgid ", "
msgstr ", "

msgid "Painfully slow"
msgstr "超慢"

msgid "Very slow"
msgstr "很慢"

msgid "Slow"
msgstr "慢速"

msgid "Fast"
msgstr "快速"

msgid "Very fast"
msgstr "很块"

msgid "Extremely fast"
msgstr "极快"

msgid "Instantaneous"
msgstr "即时"

msgid "@1 uses"
msgstr "用了@1次"

msgid "Unlimited uses"
msgstr "可无限使用"

msgid "Mining speed: @1"
msgstr "挖掘速率：@1"

msgid "Mining durability: @1"
msgstr "挖掘耐久：@1"

msgid "This tool is capable of mining."
msgstr "这件工具具备挖掘能力。"

msgid "Block breaking strength: @1"
msgstr "破坏方块强度：@1"

msgid "This is a melee weapon which deals damage by punching."
msgstr "这是一件近战武器，通过挥拳来造成伤害。"

msgid "Maximum damage: @1 HP"
msgstr "最大伤害：@1生命值"

msgid "Full punch interval: @1 s"
msgstr "完整出拳间隔：@1 秒"

